1.
Tuli ette: Juhan Perdi, ja kaebab et Mart Wessendorf (see oli tema peremees) ei ole tema pearaha maksnud.
Mart Wessendorf sai kohtu ette kutsutud ja temale see kaebtus ette loetud. M. Wessendorf tunnistab et neil seda pearaha kaupa ei ole olnud, ja tema käemees Jaak Maksin kes nende kaupa kõik selgelt ärateadis tunnistab ka, et neil pearaha kaupa ei ole olnud. Juhan Perdi lubas selle peale kolmele korrale kohtu ees temaga surma laubani kohut käia (Jaak Maksin on Mäküla walla pea kohtumees). Selle järel kui J. Perdi Mäkülla kõrsi riio pärast Hakenrichteri juures kinni oli laskis peremees teda lahti, ja seletas tema palga aru siin kohtu ees. Protokoll Nr 15, aastal 1879 aga pearahast ei olnud neil kumbakil rääkimist.
Et neil kahte selged tunnistus meest ei olnud: Moistis kohus et peremees maksab temale poole aasta pearaha ja peremees lubas, aga tema ei olnud sellega rahul, selle peale laksid nad ära.
